 ЦЕЛЬ: разобраться на практике в преимуществах авл-дерева перед б-деревом.
 ПОЛУЧИТЬ НА ВЫХОДЕ: тестовая программа, которая отображает замеры памяти, занятой
 авл-деревом и б-деревом.
 
ТЕОРЕТИЧЕСКАЯ ЧАСТЬ.
  Структура и принцип работы авл-дерева показывают, что затраты в авл-дереве на хранение
служебной информации малы по сравнению с б-деревом. Это значит, что в отличии от б-дерева
авл-дерево лучше подходит для хранения данных в оперативной памяти, а так как скорость обращения
к ОЗУ достаточно высокая, то скорость поиска в авл-дерева не сильно будет отличаться от скорости
поиска в б-дереве.

 ПРАКТИЧЕСКАЯ ЧАСТЬ.
  Основываясь на теоретической части, напишем программу, которая добавит в каждое дерево 2 млн
элементов и затем покажет результаты замеров памяти, занятым каждым из деревьев.
  Чтобы замеры оказались достаточно точными, следует учитывать, что при компиляции с настройками
по умолчанию многие компиляторы по умолчанию используют выравнивание данных. Делается это
для ускорения доступа к объектам в памяти. Соответственно, чтобы увидеть в консоли более точные
результаты, отключим выравнивание, т.е. выставим границу выравнивания равным 1 байту. В
компиляторе из набора GCC это делается директивой препроцессора #pragma pack(1). 
  Замер будет произведен по следующей формуле: "размер объекта дерева + размер объекта узла *
количество узлов", что в нашем случае "объект дерева + 2 000 000 * размер объекта узла".
  Написав код, запускаем программу и получаем следующий вывод в консоль:
=================================================================
Inserting 2000000 items in both trees...
BTree occupies 66000022 bytes.
AVLTree occupies 42000015 bytes.
=================================================================

ВЫВОД:
  Посмотрев на вывод можно сказать, что авл-дерево намного экономичнее по расходу памяти по
сравнению с б-деревом. В нашем случае выгода составляет ~22.88 Мб. Это говорит о том, что
авл-дерево хорошо применимо там, где много объектов должны храниться в ОЗУ. Таким образом,
выбрав авл-дерево в качестве контейнера мы получаем хороший баланс между расходом памяти и
скоростью операций, так как обращение к ОЗУ происходит на высокой скорости.